<resources>
    <string name="app_name">ProjectPAB2024</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <!--  FRAGMENT HOME  -->
    <string name="title_home">Kerjasama</string>
    <string name="description_home">Home Photo</string>
    <string name="description_indexhome">Kami menyediakan rekapitulasi perjanjian dengan rincian tujuan, pencapaian, dan dampak positifnya. Melalui portal ini, Anda dapat mengakses informasi mendalam tentang kerjasama kami, kontribusinya terhadap pertumbuhan dan inovasi, serta peluang kolaborasi di masa depan.</string>
    <string name="judul_news1">Judul News</string>
    <integer-array name="photo_news">
        <item>@drawable/news_image1</item>
        <item>@drawable/news_image2</item>
        <item>@drawable/news_image3</item>
    </integer-array>

    <string-array name="judul_news">
        <item>UNS gandeng BPKP jalin kerja sama Tri Dharma Perguruan Tinggi</item>
        <item>UNS dan IKA UNS Jalin Kerja Sama dengan PT. KAI</item>
        <item>UNS Tanda Tangani MoU dengan Universitas Malahayati</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_news">
        <item>Universitas Sebelas Maret (UNS) Surakarta menggandeng Badan Pengawasan Keuangan dan Pembangunan (BPKP) untuk menjalin kerja sama Tri Dharma Perguruan Tinggi.
        Rektor UNS Jamal Wiwoho di sela penandatanganan nota kesepahaman di Solo, Jawa Tengah, Rabu, berharap kerja sama tersebut dapat menyukseskan penyelenggaraan pemerintahan yang baik dan bersih sesuai dengan yang dicanangkan.
        Untuk kerja sama yang terjalin antara UNS dan BPKP diselenggarakan dalam rangka pendayagunaan Center of Excellence (CoE) melalui swakelola.
        Nota kesepahaman tersebut bertujuan untuk menunjang pelaksanaan tugas dan fungsi peningkatan kualitas pengawasan internal pemerintahan, memacu kreativitas dan kreasi bersama.
        "Selain itu menumbuhkembangkan pendayagunaan hasil riset terapan dan kajian, juga mendorong kemajuan ilmu pengetahuan yang bermanfaat bagi pembangunan," katanya.</item>
        <item>Universitas Sebelas Maret (UNS) Surakarta menjalin kerja sama dengan PT. Kereta Api Indonesia (KAI). Kerja sama ini ditandai dengan penandatanganan perjanjian kerja sama antara UNS dan PT. KAI pada Jumat (11/3/2022), bertepatan dengan Dies Natalis ke-46 UNS. Kerja sama juga terjalin antara PT. KAI dan Ikatan Keluarga Alumni (IKA) UNS.
        Penandatanganan tersebut dilaksanakan secara luring di Ruang Sidang II Gedung dr. Prakosa UNS dan daring melalui aplikasi Zoom Cloud Meetings. Rektor UNS, Prof. Dr. Jamal Wiwoho didampingi Wakil Rektor Perencanaan Kerjasama Bisnis dan Informasi UNS, Prof. Dr.rer.nat. Sajidan hadir secara langsung dalam penandatanganan ini. Direktur Umum (Dirut) PT. KAI (persero), Didiek Hartyanto dan Ketua Umum IKA UNS, Ir. Budi Harto, M.M. juga turut hadir secara langsung.
        Rektor UNS, Prof. Jamal menyambut baik kerja sama ini. Prof. Jamal mengatakan bahwa jalinan kerja sama semacam ini turut mewujudkan UNS untuk menjadi Menara Air bagi masyarakat sekitar.
        “MoU ini salah satu Indikator Kinerja Utama (IKU) yaitu IKU ke-7. Jadi, diharapkan dengan adanya kerja sama ini kampus tidak hanya sekadar Menara Gading tapi harus bisa jadi Menara Air setidak-tidaknya untuk meningkatkan IKU 2 yakni program Merdeka Belajar Kampus Merdeka (MBKM) terealisasi. Ini adalah langkah awal. Selanjutnya, saya berharap KAI bisa menerima magang mahasiswa dan juga para profesional yang ada di PT KAI bisa mengajar di UNS,” ujar Prof. Jamal.
        Kerja sama yang berdurasi dua tahun ini terwujud dalam bentuk pemberian diskon tarif tiket kereta api jarak jauh dan menengah. Besaran diskon tersebut adalah sebesar 10 persen. Diskon ini diberikan kepada dosen, tenaga kependidikan, dan anggota IKA UNS yang melakukan pemesanan tiket melalui aplikasi KAI Acces.
        Timbal balik kerja sama ini adalah tingkat penggunaan kereta api untuk keperluan dinas dan perjalanan di lingkungan UNS bisa meningkat. Selain itu, UNS juga turut mempromosikan penggunaan aplikasi KAI Access yang dirancang dan dikembangkan oleh PT. KAI.
        Dirut PT. KAI, Didiek Hartyanto mengungkapkan bahwa ini merupakan salah satu wujud kontribusinya sebagai alumnus UNS. Didiek berharap kerja sama ini dapat ditingkatkan ke kegiatan-kegiatan lainnya.
        “Sebagai alumnus, saya ingin memberikan kontribusi untuk UNS. Seperti yang disampaikan Pak Rektor tadi, UNS punya prestasi yang membanggakan. Saya sebagai lulusannya bangga. Nah, untuk  itu bagaimana membangun kolaborasi. Ini yang pertama sivitas akademi UNS mau naik kereta api ada diskon. Pengembangan berikutnya ada kesinambungan antara UNS dan KAI. Jadi nanti ada pengayaan untuk mahasiswa sehingga ketika mereka lulus, mereka siap dengan sistem yang terkini,” ungkap Didiek.
        Tidak hanya sivitas akademika, PT. KAI juga memberikan diskon tarif dengan besaran dan ketentuan yang sama untuk anggota IKA UNS. Hal ini sangat diapresiasi oleh Ketua IKA UNS, Ir. Budi Harto, M.M.
        “Kerja sama ini akan memberikan fasilitas yang bagus untuk alumni. Perjalanan kereta akan lebih mudah, bermanfaat, dan lebih murah. Saya berharap kerja sama semacam ini dapat berkembang lagi,” tutur beliau.</item>
        <item>Universitas Sebelas Maret (UNS) Surakarta menandatangani Memorandum of Understanding (MoU) dengan Universitas Malahayati Bandar Lampung pada Senin (7/8/2023). Penandatanganan MoU antara UNS dan Universitas Malahayati berlangsung secara luring di Gedung dr. Prakosa UNS.
        Acara penandatanganan MoU dilakukan oleh Wakil Rektor Akademik dan Kemahasiswaan UNS, Prof. Dr. Ir. Ahmad Yunus, M.S., dan Rektor Universitas Malahayati,  Dr. Achmad Farich, dr., M.M. Penandatanganan MoU turut dihadiri oleh Dekan Fakultas Kedokteran (FK) UNS, Prof. Dr. Reviono, dr. Sp.P(K)., Koordinator Direktorat Kerja Sama Internasionalisasi UNS, Dr. Dimas Rahadian A. M., S.T.P., M.Sc., Koordinator Direktorat Kerja Sama, Pengembangan, dan Internasionalisasi UNS, Giyatno, S.IP., M.Si., Kepala Bagian Kerja Sama Universitas Malahayati, Wahid Tri Wahyudi, S.Kep., Ners., M.Kes., dan Kepala Humas Universitas Malahayati, Emil Tanhar, S.Kom.
        Dalam penandatanganan MoU tersebut, UNS dan Universitas Malahayati sama-sama menyepakati nota kesepakatan untuk pelaksanaan tridarma perguruan tinggi dan penyelenggaraan Merdeka Belajar Kampus Merdeka (MBKM) dalam jangka waktu 5 tahun sejak penandatanganan resmi. MoU ini bertujuan untuk menyinergikan dan mengoptimalkan potensi dan sumber daya kedua belah pihak dalam rangka pengembangan kelembagaan dan pengembangan SDM.
        Ruang lingkup dari MoU antara UNS dan Universitas Malahayati meliputi bidang pendidikan, penelitian, dan pengabdian masyarakat; penyelenggaraan MBKM; pengembangan SDM; serta bidang-bidang lain yang disepakati para pihak. Kedepannya, MoU ini akan ditindaklanjuti dengan Perjanjian Kerja Sama (PKS) antara UNS dan Universitas Malahayati.</item>
    </string-array>


    <!--  FRAGMENT PROSEDUR  -->
    <string name="title_prosedur">Prosedur Pengajuan dan Format Naskah Kerjasama</string>
    <string name="subtitle_prosedur">Panduan Upload Kerjasama UNS</string>
    <string name="description_prosedur">Prosedur Photo</string>
    <string name="description_prosedur1">Prosedur baku penyelenggara kerja sama di lingkungan UNS diatur dalam Peraturan Rektor No. 518/UN27/HK/2016</string>
    <string name="unduh_document">unduh disini</string>
    <string name="description_prosedur2">Adapun prosedur pengurusan dokumen kerja sama UNS dapat dilihat dibawah ini</string>

    <string name="title_dialog">Prosedur Kerja Sama</string>
    <string name="label_no">No</string>
    <string name="label_title">Title</string>
    <string name="label_desc">Description</string>

    <!--  FRAGMENT DAFTAR KERJASAMA  -->
    <string name="header_data_1">Kerjasama ASEAN</string>

    <string-array name="table_data_1">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra ASEAN;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra ASEAN Kerjasama dengan UNS;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra UNS;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra ASEAN;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra ASEAN Kerjasama;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_2">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Asia;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Asia;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Asia;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Asia;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Asia;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_3">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Eropa;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Eropa;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Eropa;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Eropa;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Eropa;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_4">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Afrika;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Afrika;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Afrika;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Afrika;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Afrika;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_5">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Amerika;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Amerika;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Amerika;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Amerika;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Amerika;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_6">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Australia;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Australia;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Australia;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Australia;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Australia;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <string-array name="table_data_7">
        <item>No.;Nama Mitra;Tanggal Mulai - Selesai;Nominal</item>
        <item>1;Mitra Dalam Negeri;#;Rp #</item>
        <item>2;Mitra Dalam Negeri;#;Rp #</item>
        <item>3;Mitra Dalam Negeri;#;Rp #</item>
        <item>4;Mitra Dalam Negeri;#;Rp #</item>
        <item>5;Mitra Dalam Negeri;#;Rp #</item>
    </string-array>

    <!--  FRAGMENT GRAFIK  -->
    <string name="tab_text_1">Keuangan Kerjasama</string>
    <string name="tab_text_2">Jumlah Kerjasama</string>
    <string name="content_tab_text">This is Tab %1$d</string>
    <string name="title_grafikkiri">Keuangan Kerjasama Tahun ke Tahun</string>
    <string name="title_grafikkanan">Jumlah Kerjasama Tahun ke Tahun</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_daftar">Daftar Kerjasama</string>
    <string name="menu_prosedur">Prosedur</string>
    <string name="menu_grafik">Grafik</string>
    <string name="menu_profile">Profile</string>

    <string name="year">Tahun</string>
    <string name="money">Jumlah Uang</string>
    <string name="cate">Category</string>

    <!--  Keuangan  -->

    <!--  Perusahaan  -->
    <string-array name="data_yearperu">
        <item>Tahun 2015</item>
        <item>Tahun 2016</item>
        <item>Tahun 2017</item>
        <item>Tahun 2018</item>
        <item>Tahun 2019</item>
        <item>Tahun 2020</item>
        <item>Tahun 2021</item>
        <item>Tahun 2022</item>
        <item>Tahun 2023</item>
        <item>Tahun 2024</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_company">
        <item>Perusahaan Asia</item>
        <item>Perusahaan Amerika</item>
        <item>Perusahaan Eropa</item>
        <item>Perusahaan Afrika</item>
        <item>Perusahaan Indonesia</item>
        <item>Perusahaan Asia Tenggara</item>
        <item>Perusahaan Arab</item>
        <item>Perusahaan Solo</item>
        <item>Perusahaan Mana</item>
        <item>Perusahaan Gatau</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>1000000</item>
        <item>900000</item>
        <item>750000</item>
        <item>1400000</item>
        <item>1600000</item>
        <item>500000</item>
        <item>400000</item>
        <item>1200000</item>
        <item>1500000</item>
        <item>1200000</item>
    </string-array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <!--  FRAGMENT PROFILE  -->
    <string name="headerProfile">Profile UNS</string>
    <string name="descProfile">Logo UNS</string>
</resources>